<resources>
    <string name="app_name">MyBandMusic</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="MyBandMusic">MyBandMusic</string>
    <string name="btn_Band">Band</string>
    <string name="Btn_record">ประวัติวง</string>
    <string name="Btn_music">เพลง</string>
    <string name="text_record">ประวัติวงดนตรี</string>
    <string name="recordBigAss">เริ่มจากการ ที่อภิชาติ พรมรักษา (หมู) และพูนศักดิ์ จตุระบุล (อ๊อฟ) เป็นเพื่อนร่วมชั้นเรียนสมัยอยู่มัธยมที่โรงเรียนสตรีวิทยา 2 และได้ร่วมกันตั้งวงขึ้นมาแต่ไม่ได้จริงจังนัก จนกระทั่งเรียนจบมัธยมก็ได้แยกย้ายกันไป จากนั้นอ๊อฟก็ไปเรียนต่อที่โรงเรียนช่างก่อสร้างดุสิตจึงชักชวนเอกรัตน์ วงศ์ฉลาด (เอก ชื่อในวงการ แด๊กซ์) ซึ่งเรียนอยู่ที่เดียวกันมาร่วมวงด้วย ขณะนั้นหมูที่เรียนอยู่ที่วิทยาลัยช่างศิลป์ ก็ชักชวนเอกรัตน์ รัตนปิณฑะ (ต้น) เพื่อนร่วมวิทยาลัยมาด้วยอีกคน แต่ทั้งสี่ยังขาด มือกลอง หมูจึงชวนขจรเดช พรมรักษา (แหลม ชื่อในวงการชื่อ กบ) น้องชายมาเสริมทีมมือกลอง และกลายมาเป็นบิ้กแอส ในปี พ.ศ. 2540, บิ๊กแอสได้ออกอัลบั้มชุดแรก "Not Bad" ในปีพ.ศ. 2540 โดยมีเพลงดังอย่าง "ทางผ่าน"

ปีพ.ศ. 2543 ได้ออกอัลบั้มชุดที่ 2 "XL" มีเพลงดังอย่าง "ก่อนตาย" "ศักดิ์เอ๋ย" "รักเขาให้เท่าฉัน" และ "เธอเก็บฉันไว้ทำไม"

3 ปีต่อมา ได้ออกอัลบั้มชุดที่ 3 "My World" มีเพลงดังอย่าง "ไม่ค่อยเต็ม" "เหตุผลง่าย ๆ" และ "ทิ้งไว้ในใจ"

ปี พ.ศ. 2547 บิ้กแอสได้ย้ายมาอยู่ค่ายจีนี่เรคคอร์ด และออกอัลบั้มชุดที่ 4 "Seven" มีเพลงดังอย่าง "ยักษ์ใหญ่ไล่ยักษ์เล็ก" "ดีแต่ปาก" "เกิดมาแค่รักกัน" "น้ำตา" "คนไม่เอาถ่าน" แต่เพลงที่ทำให้บิ้กแอสโด่งดังอย่างมากในอัลบั้มชุดนี้คือเพลง "เล่นของสูง" ซึ่งต่อมาได้กลายเป็นเพลงสัญลักษณ์ประจำวงบิ้กแอส และเป็นเพลงที่รู้จักกันอย่างแพร่หลายในกลุ่มวัยรุ่น</string>
    <string name="recordBodyslam">บอดี้สแลมเริ่มต้นด้วยวง ละอ่อน ในปี พ.ศ. 2539 วงได้ชนะการประกวดวงดนตรีฮอตเวฟมิวสิกอวอร์ดส์ และได้ออกจำหน่ายอัลบั้มกับค่ายมิวสิก บั๊กส์ ในชื่อ ละอ่อน ในปี พ.ศ. 2540 ด้วยแนวเพลงป็อปร็อก เพลงหนึ่งในอัลบั้ม "ได้หรือเปล่า" เป็นเพลงที่ได้รับการยอมรับมากที่สุดของวง ต่อมา ตูนกับเภาขอออกจากวงไป และได้ปั้น (Basher) มาร้องนำวงละออนแทนตูน และได้ออกอัลบั้มชุดที่สอง เทพนิยายนายเสนาะ ในปี พ.ศ. 2541 แต่หลังจากนั้นวงก็ได้แยกย้ายกันไปเรียนต่อ ต่อมาก่อตั้งขึ้นในปี พ.ศ. 2545 เป็นวงดนตรีที่ได้รับความนิยมในประเทศไทย สมาชิกวงที่เป็นที่รู้จักกันดีจากวงนี้คือ นักร้องนำของวง อาทิวราห์ คงมาลัย (ตูน) โดยเพลงส่วนใหญ่ได้อิทธิพลมาจากดนตรีร็อกจากฝั่งสหรัฐอเมริกาในยุคต้นคริสต์ทศวรรษ 1990 ผสมผสานกับดนตรีแนวโพรเกรสซิฟร็อก บอดี้สแลมประสบความสำเร็จกับอัลบั้มชุดแรกของวง ซึ่งมีชื่ออัลบั้มเป็นชื่อเดียวกันกับวง หลังจากนั้นก็ได้ออกจำหน่ายอัลบั้มชุดต่อมา ไดรฟ์ ในปี พ.ศ. 2546 และตามด้วยการออกงานแสดงคอนเสิร์ต

หลังจากที่ได้เซ็นสัญญากับจีนี่เรคคอร์ดส บอดี้สแลมก็ได้ออกอัลบั้ม บีลีฟ เซฟมายไลฟ์ และอัลบั้ม คราม ตามลำดับ โดยจากผลสำรวจของเอแบคโพล บอดี้สแลมเป็นวงดนตรีที่เป็นที่ชื่นชอบมากที่สุดอันดับ 1 ทั้งในปี พ.ศ. 2552 พ.ศ. 2553 และ พ.ศ. 2555 และอัลบั้มชุดที่ 6 มีชื่อว่า ดัม-มะ-ชา-ติ ออกจำหน่ายในปี พ.ศ. 2557 จากนั้นก็ได้จัดคอนเสิร์ตใหญ่ทั่วประเทศไทยชื่อว่า ปรากฏการณ์ดัมมะชาติ</string>
    <string name="recordLomosonic">โลโมโซนิกรวมตัวกันตั้งแต่ยังเป็นนักศึกษาคณะสถาปัตยกรรมศาสตร์และการออกแบบ SoA+D (School of Architecture and Design) มหาวิทยาลัยเทคโนโลยีพระจอมเกล้าธนบุรี โดยครั้งแรกเป็นการรวมตัวเพื่อร่วมแสดงในงานประจำปีและงานปาร์ตีต่าง ๆ และได้เข้าร่วมประกวดรายการประกวดวงดนตรีภายในมหาวิทยาลัย เริ่มจากป้อม ออตโต้ และเอก ซึ่งเรียนรุ่นเดียวกัน จนภายหลังได้ชักชวนบอย ซึ่งเป็นรุ่นน้องได้มาร้องแทนป้อม ส่วนอั๋ม ทางวงได้ใช้บ้านอั้มเป็นแหล่งอัดเพลง หลังจากนั้นบอย ก็ได้ชวนปิติ สมาชิกคนสุดท้าย ซึ่งเป็นเพื่อนร่วมรุ่นมาเล่นกีตาร์ในวง จนได้ทำให้เห็นแนวทางของวงที่ชัดเจนขึ้น แต่เดิมโลโมโซนิกใช้ชื่อเพียงสั้น ๆ ว่า "โลโม่" (ประเภท/ยี่ห้อของกล้องถ่ายรูปชนิดหนึ่ง) ซึ่งชื่อนั้นถูกคิดขึ้นมาในชั่วข้ามคืนเพียงเพื่อต้องมีชื่อวง เพราะต้องการส่งเดโมให้กับค่ายสมอลล์รูม ใน "ไฮเนเก้น แฟต เฟส 5" ภายหลังต้องเปลี่ยนชื่อเป็น "โลโมโซนิก" (Lomosonic) เพื่อหลีกเลี่ยงปัญหาการละเมิดลิขสิทธิ์

ในปี พ.ศ. 2554 อั๋ม ลาออกจากวงเนื่องจากปัญหาภายใน และแนวทางที่ต่างกันในด้านการทำเพลง ในปี พ.ศ. 2555 เอก ลาออกจากวงเนื่องจากปัญหาที่ต้องทำงานสถาปนิกและไม่มีเวลาให้วง โดยประกาศอย่างเป็นทางการผ่านแฟนเพจเฟซบุ๊กของวง ในปี พ.ศ. 2558 โลโมโซนิกหมดสัญญากับทางค่ายสมอลล์รูม และได้ย้ายมาอยู่สังกัดวีเรคคอร์ดส ออกซิงเกิลแรกชื่อว่า "คำตัดสิน" (Heartbeat) และซิงเกิลที่สองชื่อว่า "เพราะความรักมันไม่เลือกเวลาเกิด"</string>
    <string name="recordRetrospect">วงเรโทรสเปกต์เกิดขึ้นครั้งแรกเมื่อ พ.ศ. 2544 เริ่มจากเกม Counter-strike ที่ แน็ป (ร้องนำ) ได้พบกับ บอม (มือเบส) ในร้านเกม จนเริ่มสนิทสนมคุยกันถูกคอและพบว่าชอบตกปลาเหมือนกัน ในวันที่ไปตกปลาแน็ปได้นำวิทยุที่ใส่เทปเพลงแนวเฮฟวีเมทัลไปด้วย บอมเห็นว่าความชอบทางแนวดนตรีตรงกัน จึงชวนแน็ปก่อตั้งวงด้วยกัน โดยมีบิ๊กพี่ชายของบอมเป็นแกนหลักด้วยการทำเพลง แนวอินดัสเทรียลเมทัล และมีแน็ปเป็นผู้เขียนโปรแกรมจำลองเสียงกลองและบันทึกเสียง หลังจากนั้นบอมและน๊อตได้เข้าร่วมเป็นสมาชิก สมาชิกในยุคแรกจึงมี แน็ป (กลอง, ร้องนำ) บิ๊ก (กีตาร์) บอม (เบส) และน็อต (กีตาร์) โดยตั้งชื่อวงว่า "เรโทรสเปกต์" ซึ่งเกิดจากการหาคำศัพท์ในพจนานุกรมภาษาอังกฤษแล้วเจอคำว่า "Retrospect" ซึ่งแปลว่า การหวนรำลึก, คิดถึงอดีต ซึ่งในขณะนั้นกระแสแนวดนตรีป็อป มาแรงมากครองตลาดในตอนนั้นทำให้วงรู้สึกว่าอยากจะมองสวนกระแสกลับไป ดนตรีร็อกที่มันหายไปนานในช่วงเวลานั้น จึงใช้คำว่า Retrospect เป็นชื่อวงตั้งแต่นั้นเป็นต้นมา ดนตรีของวงช่วงแรกเป็นดนตรีแนวเมทัลคอร์ ที่ค่อนข้างหยาบกระด้างและมีกลิ่นอายของนูเมทัล ดิบและรุนแรง พวกเขาเริ่มเล่นตามงานเล็ก ๆ ต่าง ๆ ได้สักพัก จึงรับสมัครมือกลองเพิ่ม จนกระทั่งแน็ปได้พบกับเบิร์ธเพื่อนสมัยประถม ซึ่งเป็นมือกลองที่เคยประกวดที่ต่าง ๆ แน็ปจึงชวนให้สมัครเป็นมือกลอง และได้รับการคัดเลือก ต่อมาบิ๊กมือกีตาร์ผู้ก่อตั้งวงได้เดินทางไปศึกษาต่อที่ประเทศสหรัฐอเมริกา จึงทำให้เรโทรสเปกต์เหลือสมาชิกเพียง 4 คน</string>
    <string name="recordSweetMullet">สวีตมัลเลตได้ออกผลงานอีพี Panaphobia ในปี พ.ศ. 2546 เป็นอัลบัมแรก ทำให้วงเริ่มเป็นที่รู้จักในหมู่คนฟังเพลงใต้ดิน อัลบัมนี้ทางวงได้ประพันธ์เพลงเอง ตลอดจนกระบวนการผลิตและจัดจำหน่ายด้วย โดยจำหน่ายในคอนเสิร์ตที่วงได้เดินทางไปเล่นตามที่ต่าง ๆ ในขณะนั้นเพลงของวงสวีตมัลเล็ต ก็ได้เปิดทางคลื่นวิทยุ 104.5 Fat Radio ในช่วง Bedroom Studio ทำให้ชื่อของสวีตมัลเล็ต เริ่มเป็นที่รู้จักมากขึ้น

ในปีต่อมา ทางวงมีโอกาสได้เซ็นสัญญากับสังกัดจีนี่ เรคคอร์ดส โดยการชักชวนของดนัย ธงสินธุศักดิ์ (โน่) ซึ่งเป็นโปรดิวเซอร์อยู่ที่ค่ายจีนี่ เรคคอร์ดส โน่ให้ทางวงลองส่งแผ่นมาที่ค่ายดู หลังจากนั้นจึงได้รับการติดต่อกลับมา และทำให้มีโอกาสได้มาร่วมงานกับจีนี่ เรคคอร์ดส ในขณะเดียวกัน วงได้มีการเปลี่ยนผู้เล่นเบสจากกล้วยเป็นตี่ ซึ่งเคยเป็นสมาชิกยุคก่อตั้งวง

ในอัลบัม Showroom Vol.1 สังกัดจีนี่ เรคคอร์ดส ซึ่งเป็นอัลบัมรวมศิลปินหน้าใหม่ของค่ายจีนี่ เรคคอร์ดส วงสวีตมัลเล็ตได้ร่วมร้องเพลงเพลง "ตอบ" ขึ้นชาร์ต 1 ใน 10 เพลงยอดนิยมทางคลื่นวิทยุต่าง ๆ ทำให้ทางวงได้เป็นที่รู้จักในวงกว้างมากขึ้น</string>
    <string name="txt_about">About</string>
    <string name="txt_nameabout">Suwat Hankai</string>
    <string name="rules">addMusic</string>
    <string name="shared">shared</string>
    <string name="text_music">เพลง</string>

    <string name="listMusicBigAss">บินเข้ากองไฟ : https://www.youtube.com/watch?v=Q9HcrgpHCiw
    แดนเนรมิต : https://www.youtube.com/watch?v=fJKasTangEM
    ส่งท้ายคนเก่า ต้อนรับคนใหม่ : https://www.youtube.com/watch?v=1BJeo0qnqjc</string>

    <string name="listMusicBodyslam">เรือเล็กควรออกจากฝั่ง : https://www.youtube.com/watch?v=6RF1Zz5xcNg
    dharmajāti (ดัม-มะ-ชา-ติ) : https://www.youtube.com/watch?v=egC2EP3YHB4
    คนมีตังค์ : https://www.youtube.com/watch?v=xxSoQqxTHbQ</string>

    <string name="listMusicLomosonic">กลัวว่าความคิดถึงของฉันจะทำร้ายเธอ (AFRAID) : https://www.youtube.com/watch?v=zQhT8_RgZRg
    ขอ (WARM EYES) : https://www.youtube.com/watch?v=tUuqWFExZgY
    ถึงเวลา.... (Wake) : https://www.youtube.com/watch?v=apljdslXJks</string>

    <string name="listMusicRetrospect">เจ็บกว่าคือฉัน : https://www.youtube.com/watch?v=81gu4Sa63To
    เหนื่อยไหมหัวใจ : https://www.youtube.com/watch?v=3NnJYUDrFH4
    สุดที่รัก : https://www.youtube.com/watch?v=a__R_dumrMc</string>

    <string name="listMusicSweetMullet">สภาวะหัวใจล้มเหลวเฉียบพลัน : https://www.youtube.com/watch?v=u6Bs3MDjuMs
     ภาพติดตา : https://www.youtube.com/watch?v=AY_r7zEPHek
     เจ็บทุกลมหายใจ : https://www.youtube.com/watch?v=a46kjMegdfE
    </string>
    <string name="addmusic_btn">เพิ่มเพลง</string>
    <string name="add_hint">ชื่อเพลง</string>
    <string name="url_hint">ลิ้งค์เพลง</string>
</resources>
